**TVMK塔林足球俱乐部**（**FC
TVMK**）是[爱沙尼亚足球俱乐部](../Page/爱沙尼亚.md "wikilink")，位于首都[塔林](../Page/塔林.md "wikilink")。俱乐部成立于[苏联时期的](../Page/苏联.md "wikilink")1951年，球队在2005年首次夺得[爱沙尼亚足球甲级联赛冠军头衔](../Page/爱沙尼亚足球甲级联赛.md "wikilink")，并且多次获得[爱沙尼亚杯的冠军](../Page/爱沙尼亚杯.md "wikilink")。球队最主要的对手是同城球队[塔林利瓦迪亚](../Page/塔林利瓦迪亚足球俱乐部.md "wikilink")，两支球队共用一个主场
- Kadrioru体育场。 俱乐部的另一个主要竞争对手是[塔林弗罗拉](../Page/塔林弗罗拉足球俱乐部.md "wikilink")。

球队在2005赛季首次出战欧洲赛事，最终俱乐部在首轮资格赛中被[芬兰足球超级联赛球队](../Page/芬兰足球超级联赛.md "wikilink")[迈帕所淘汰](../Page/迈帕.md "wikilink")。

在2008年，TVMK塔林由於財政上出了問題，因此被勒令降班。

## 球队荣誉

  - **[爱沙尼亚足球甲级联赛](../Page/爱沙尼亚足球甲级联赛.md "wikilink")**:（1次）

2005年。

  - **[爱沙尼亚杯](../Page/爱沙尼亚杯.md "wikilink")**:（2次）

2003年，2006年。

  - **[爱沙尼亚超级杯](../Page/爱沙尼亚超级杯.md "wikilink")**:（2次）

2005年，2006年

## TVMK塔林在爱沙尼亚足球联赛中的统计

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>联赛</p></th>
<th><p>排名</p></th>
<th><p>进球 +/-</p></th>
<th><p>积分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>95/96*</p>
</center></td>
<td><center>
<p>I</p>
<center></td>
<td><center>
<p>5</p>
</center></td>
<td><center>
<p>+1</p>
</center></td>
<td><center>
<p>20</p>
</center></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>96/97*</p>
</center></td>
<td><center>
<p>I</p>
<center></td>
<td><center>
<p>3</p>
</center></td>
<td><center>
<p>+3</p>
</center></td>
<td><center>
<p>22</p>
</center></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>97/98</p>
</center></td>
<td><center>
<p>I</p>
<center></td>
<td><center>
<p>6</p>
</center></td>
<td><center>
<p>-16</p>
</center></td>
<td><center>
<p>14</p>
</center></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>1998</p>
</center></td>
<td><center>
<p>I</p>
<center></td>
<td><center>
<p>6</p>
</center></td>
<td><center>
<p>-12</p>
</center></td>
<td><center>
<p>13</p>
</center></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>1999</p>
</center></td>
<td><center>
<p>I</p>
<center></td>
<td><center>
<p>5</p>
</center></td>
<td><center>
<p>-17</p>
</center></td>
<td><center>
<p>30</p>
</center></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2000</p>
</center></td>
<td><center>
<p>I</p>
<center></td>
<td><center>
<p>3</p>
</center></td>
<td><center>
<p>+25</p>
</center></td>
<td><center>
<p>48</p>
</center></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2001</p>
</center></td>
<td><center>
<p>I</p>
<center></td>
<td><center>
<p>2</p>
</center></td>
<td><center>
<p>+47</p>
</center></td>
<td><center>
<p>56</p>
</center></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2002</p>
</center></td>
<td><center>
<p>I</p>
<center></td>
<td><center>
<p>3</p>
</center></td>
<td><center>
<p>+55</p>
</center></td>
<td><center>
<p>53</p>
</center></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2003</p>
</center></td>
<td><center>
<p>I</p>
<center></td>
<td><center>
<p>2</p>
</center></td>
<td><center>
<p>+56</p>
</center></td>
<td><center>
<p>65</p>
</center></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2004</p>
</center></td>
<td><center>
<p>I</p>
<center></td>
<td><center>
<p>2</p>
</center></td>
<td><center>
<p>+60</p>
</center></td>
<td><center>
<p>63</p>
</center></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2005</p>
</center></td>
<td><center>
<p>I</p>
<center></td>
<td><center>
<p>1</p>
</center></td>
<td><center>
<p>+117</p>
</center></td>
<td><center>
<p>95</p>
</center></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2006</p>
</center></td>
<td><center>
<p>I</p>
<center></td>
<td><center>
<p>4</p>
</center></td>
<td><center>
<p>+46</p>
</center></td>
<td><center>
<p>72</p>
</center></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2007</p>
</center></td>
<td><center>
<p>I</p>
<center></td>
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

*\* 塔林Marlekor时期*

## 知名球员

  - Tarmo Neemelo
  - Ingemar Teever
  - Maksim Smirnov
  - Andrei Krasnopjorov

## 外部链接

  -   [Official website](http://www.fctvmk.ee/)

[Category:爱沙尼亚足球俱乐部](../Category/爱沙尼亚足球俱乐部.md "wikilink")
[Category:塔林](../Category/塔林.md "wikilink")